將軍澳海水化淡廠工程進度！

工程範圍

將軍澳海水化淡廠第一階段工程項目包括下列主要部分：

1. 興建第一階段的擬議海水化淡廠，每日食水產量可達13萬5千立方米，並會預留空間以便日後可擴展至最終產水量為每日27萬立方米，以及相關設施；

2. 在將軍澳第 137 區平整已預留的8 公頃土地，以興建最終食水產量達每日27萬立方米的海水化淡廠及相關設施；

3. 為擬議海水化淡廠興建進水管道和排放管道，其容量足以應付海水化淡廠最終達每日27萬立方米的食水產量；

4. 進行相關的工程包括環境影響緩解措施、斜坡鞏固和環境美化工程；以及

5. 進行相關的敷設水管工程，以輸送擬議海水化淡廠生產的食水至現有將軍澳食水主配水庫。

目前進度

正在招標階段 (工程範圍中第一至第四項目)

正在施工階段 (工程範圍中第五項目)

水務署項目辦公室

顧問工程管理部 (負責工程範圍中第一至第四項目)

建設部 (負責工程範圍中第五項目)

項目顧問

博威工程顧問有限公司 (負責工程範圍中第一至第四項目)

合約

13/WSD/16 將軍澳水管敷設工程 (工程範圍中第五項目)

保皇狗都投贊成，民主黨嗰幾條撚樣

@五毛狙擊手
@真俊華
@慕清流

樓主踢爆泛民啲衰嘢噉佢係咪鬼?

漏咗個柒頭
@波台唔係台

水務署都話技術上ok

水 務 署: 現 在 是 為 發 展 海 水 化 淡 的 適 當 時 機

LIHKG @ Android

快

有冇連登水務專家知道27萬立方米可以夠幾多人飲？

同問

咁如果計埋日常消耗用嘅水
例如沖涼 煮食用嘅水 洗碗水之類
咁有冇得預測到夠幾多人用？

根 據 政 府 資 料 ， 2009 至 2015 年 期 間 ， 香 港 人 每 日 人 均 家 居 用 水 量 約 130 公 升 ， 較 全 球 人 均 用 水 量 110 公 升 高 18%。2015 年 ， 香 港 每 人全 年 平 均 耗 水量 為 133 立 方 米 ， 體 積 相 待 於 一 輛 雙 層 巴 士。

124L係計埋沖廁水 香港大部分用鹹水沖廁所以唔會高過124l

泛民

點都好 政府終於做翻一件好事
唔洗飲毒水

又10隻保蝗狗缺席

天真 咪又係官商勾結

啲傻閪只會針對泛民既啫

關囝：水務處唔係香港政府一部分

咪又係大陸工司中標

之後天價工程 飲貴水

人有三急，去廁所「解決」後當然要沖廁所水，其實水務署過去10年共花了約78億元在海水沖廁，而港人沖廁用水量持續上升，去年人均每日使用96.5公升水。

加埋其實每個香港人每日用成230L水

海水化淡呢啲工程人人都撐
應該所有議員一致通過

民主黨同狀棍黨個班飯民

有分都唔識拎
印定banner週街掛啦

聽講一個人住唔過12立方唔收錢。 通常一個人住果d慳既話唔會過12立方

一個月大約做到27萬立方剩30日=810萬立方。 當一條友要10立方計一個月。我估。大約81萬人左右掛

香港獨立

有無人知AT_L中左未

岩岩上網睇話大約可以服務35萬人。 姐話每人大約用25立方一個月

咪又係天價工程

唔識就唔好9up啦 中字頭公司中標一直都係因為賤價 到時水質有問題就有可能

留名等睇中建安樂聯營

沿水源頭加沿水樓
真正沿始人再也不是夢了

俾中資搞西方技術註定仆街都得

浸一次浴缸都用左喇

中國xx 負責civil野
處理技術 好少參與到
起下石屎水缸果啲囉

核心技術應該都係以免列個啲西方國家掌握

我都唔知

唔想同中建合作，但自己做唔到Civil 野

潘生都上連登

快㗎啦
安樂 應該點都中到一部分

問下大波妹先

泛民好波

高斯再世，連登數學王子

發展局局長黃偉綸早前指，將軍澳海水化淡廠日後全面啟用後，本港約10%食水可從海水化淡取得。

等睇又超支又豆腐又邊度偷工減料啦

咪撚講埋啲造假支那語

如果營商係咁簡單 商家佬唔玩財技
世界一早天下太平啦

你究竟知唔知咩叫招標 價低者得 中字頭每次就係用賤價接job 再用低質料做

擬建海水化淡廠將採用逆滲透技術，食水產量為每日13萬5千立方米，其後可擴展至每日27萬立方米，為本港供應百分之五至十的食水用量。

留名

你既理論係建基於冇官商勾結之上
香港...

免費嘅12立方米係以一次水單周期=120日(~4個月)計
日均0.1立方米

利申：日均用水0.375立方

佢地一陣走出黎屌你唔鬧保皇黨你先係鬼

以為愛巴開post

香港一年好似用9億幾立方米 接近十億
起好晒既話海水化淡一年提供到接近一億立方米
大約10份1到啦 加埋水塘其實都應該供給到一半
短期內唔買支那水應該係冇可能 但至少可以一路路減少依賴

立法會搵嘅以色列海水化淡資料:

將軍澳海水化淡廠的生產食水的單位成本估計約為每立方米12至13元

貴以色列一倍有多, 兩電啲電費

而家拎錢起第一期，佔5%
起埋第二期就有10%，不過唔知幾時完成

高價低質

過唔過到立法會？

起幾多間先可以取代東江屎水

潘生
係咪真係搞上市呀

好希望可以起多十幾間 咁就基本上唔洗驚旱災

今時今日科技 係空氣提煉水飲用都得啦

又穩定 and clean water